閃燃點

閃燃點越低代表越易點得著。google番偈油既閃燃點原來有成200度，唔怪得點唔著啦

閃點：汽油 −43 °C（−45 °F）[2]

係負數點解，一暴露係空氣就著火？
(咁好似係自燃?)

閃點 自燃溫度
汽油 −43 °C（−45 °F）[2] 280 °C（536 °F）[3]

低溫可以著火?

都要有火源既，如果冇火源就要睇自燃溫度